\subsection{Gráficos}

Para fazer os gráficos foram utilizados os ficheiros que se encontram em \texttt{report/data/} sendo que os ficheiros
que começam por \texttt{rounds} são responsáveis por conter a informação das rondas e os que começam por \texttt{values}
contem os valores de \textit{nodes}, \textit{edges}, o de \textit{fitness} e o numero de gerações.

Os gráficos foram feitos em \texttt{R}~\cite{r_project} com a ajuda do \textit{script} encontrado em
\texttt{report/data/} \texttt{plotter.r}~\cite{r_coder}

\subsubsection{Rondas}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_1_r}
    \caption{Vírus 1}\label{img:r_1}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_2_r}
    \caption{Vírus 2}\label{img:r_2}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_3_r}
    \caption{Vírus 3}\label{img:r_3}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_4_r}
    \caption{Vírus 4}\label{img:r_4}
  \end{subfigure}
  \caption{Rondas para o vírus 1, 2, 3 e 4}\label{img:r}
\end{figure}

Nas figuras~\ref{img:r} podemos observar os resultados obtidos na execução do algoritmo múltiplas vezes com diferentes configurações.

Como podemos observar na figura~\ref{img:r_1} que representa o vírus 1, este tem a tendência de conseguir ser completado em menos de 1 segundo
e menos de 40 gerações existindo ainda alguns que fogem a essa representação como podemos verificar no ponto em que demorou mais de 100 gerações
e mais de 3 segundos, mas o numero de gerações não esta ligado ao numero de segundos que demora, pois como podemos verificar no canto esquerdo temos
um que tem mais de 100 gerações mas demorou menos de 1 segundo a encontrar a solução.

Na figura~\ref{img:r_2} que representa o vírus 2, tem um comportamento parecido com o do vírus 1 sendo que existe um ponto na distancia com mais de
500 gerações e mais de 25 segundos, mas contrario do vírus 1 não é tão mal distribuído, sendo que, os valores tem um agrupamento maior especialmente
entre as 200 gerações e 5 segundos.

Na figura~\ref{img:r_3} que representa o vírus 3, podemos verificar que tem um comportamento mais aleatório, em que se encontra mais agrupado em
500 gerações e 200 segundos, mas como no vírus 1, o numero de gerações não esta ligado ao numero de segundos que demora a encontrar uma solução como
pode ser visto entre as gerações 500 e 1000\ em que as soluções encontram-se entre 200 e 400 segundos.

Na figura~\ref{img:r_4} que representa o vírus 4, podemos verificar que tem um comportamento mais aleatório, em que se encontra menos agrupado que os
anteriores mas também pode-se ver que existem menos \textit{outliers}, ou seja, encontram-se mais perto da linha.
\clearpage

\subsubsection{Performance do algoritmo genético}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_1_ag_ot}
    \caption{Vírus 1}\label{img:ag_ot_1}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_2_ag_ot}
    \caption{Vírus 2}\label{img:ag_ot_2}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_3_ag_ot}
    \caption{Vírus 3}\label{img:ag_ot_3}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.45\textwidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{virus_4_ag_ot}
    \caption{Vírus 4}\label{img:ag_ot_4}
  \end{subfigure}
  \caption{Performance AG para o vírus 1, 2, 3 e 4 ao longo do tempo}\label{img:ag_ot}
\end{figure}

Nas figuras~\ref{img:ag_ot} apresentam o comportamento do algoritmo com o passar do tempo, em que a linha vermelha é representa o \textit{fitness}
a linha azul que representa o nº de \textit{nodes} e a linha cinzenta que representa o nº de \textit{edges}.

Como podemos ver em todos os vírus podemos ver que o \textit{fitness} chega a 1 enquanto encontra todos os \textit{nodes} depois do
\textit{fitness} de chegar a 1 volta o algoritmo começa a encontrar as \textit{edges} até o \textit{fitness} chegar outra vez a 1 significando que o
algoritmo acabou.
